民間「助養」捱餓抗爭者

民間「助養」捱餓抗爭者

有義工昨日在旺角擺街站，不少市民踴躍捐餐券幫助有需要的示威者。徐雲庭攝

【裝備優先】

【本報訊】反送中運動已成持久戰，近日有網民發帖，見到年紀小的抗爭者寧用錢買裝備，卻不肯留來買飯，民間隨即發起各類「助養」方案。有良心食肆向「小朋友」提供免費食物，有人提倡派發各區都有分店的快餐店券、餅卡，有民主派區議員一日內收到總值四萬元的禮券及餅卡捐贈，另有網購平台員工發起「哥哥姐姐買嘢食」，先網購再告知抗爭者運單號碼，讓他們自行領取食物及物資。不過據了解，多數抗爭者最大開支仍在於購買裝備護具，其次是交通費用。

記者：周婷

相關新聞：律師：瘋狂拘控阻嚇參與者

除了「接仔女放學」義載、為前線張羅物資，民間再發起「助養」計劃，特別是為年紀小、無經濟能力的抗爭者解決溫飽。多間食肆包括觀塘「鹹濕Dirty Jam」、寶琳「魚木日台美食」、灣仔「麵匠風龍」及太子「潮州人」陸續在社交平台出post響應；好鄰舍北區教會表示已成立「青少年醫肚基金」，詳情有待公佈，該教會目前每周兩晚舉行「家常便飯」服務，原定收費為每次10元，即時起將免費服務12歲至35歲有需要人士。

「平等分享行動」發起人Benson稱會將收集到的餐券，透過「前線老師」交給抗爭者。互聯網

區議員：不收現金免受抹黑

民主派區議員亦收到「助養」查詢。沙田區區議員麥潤培表示，昨日收到很多馬鞍山街坊捐出食肆禮券、餅卡、超市或連鎖零售店現金券，粗略估算總值約四萬元，將親自或透過「父母」交到有需要「仔女」手中，麥強調不會收取現金捐款，免落人口實。屯門區工黨區議員譚駿賢則收到中年男街坊的一叠麥當勞禮券，請他「交畀朋友仔」，意指請譚代為轉交到抗爭者手中，譚表示，有人稱這些支援為「贖罪券」，但對於「住屋邨打份牛工」的人，這些支援可能已是辛苦幾日的人工。

「平等分享行動」發起人Benson Tsang則表示，自己從認識、有聯絡的朋友手中，已經收集到一批餅卡及麥當勞券，會透過「前線老師」直接轉交抗爭者。他說，由於「學童」身處地區很廣，地區小店飯券不適用，認為最直接解決果腹需要的方案是餅卡及麥當勞券，建議有心人自行收集及派予「努力學習的學童」，麥當勞券背面有空位，有心人可寫上鼓勵說話。

相關新聞：元朗蒐證 ICAC查警黑勾結

多間小店一呼百應，各出奇招幫助捱餓抗爭者。

網民倡貨單交收保私隱

「助養」方案百花齊放，有自稱網購平台HKTVmall的員工在連登討論區發帖，稱已正式啟動「哥哥姐姐買嘢食」方案，附上數張員工證、通訊軟件賬戶名，呼籲有需要的「弟弟妹妹」主動聯絡，義工將提供訂購了所需食物、物資的運單編號，讓他們自行到門市取貨。此舉令雙方不會手握對方個人資料、可保障私隱，亦不用擔心因尷尬而不願收取物資。

據了解，有前線抗爭者已分別接獲有心人聯絡，主要表示可捐出一些食肆現金券，正研究透過甚麼方法分發，包括在現場派發，或透過群組找出有需要的人，部份有心人已各自收集到總值數千至一萬元不等的食肆禮券。不過，有抗爭者指出目前最大開支仍然是購買裝備，其次就是交通費用，因抗爭者很多時候要採迂迴路線回家，以避過警方截查，令交通費用大大提高。

上一則
上一則
7.21傷者：拍門5分鐘 車長拒應

下一則
下一則
市民排長龍捐餐券 八達通

律師：瘋狂拘控阻嚇參與者
元朗蒐證 ICAC查警黑勾結
社工控訴遭警擊頭 禁落床如廁
7.27元朗涉藏攻擊性武器提堂 四青年不准保釋 9月再訊
不否認攜氣槍 被告稱打war game
百人堵塞港鐵 多站停駛
紋身漢恐嚇：警黑勾結係定律
連儂牆爆衝突 天水圍警署再被圍
督察截查青年 強扯口罩
西環集中營：京心知肚明 警勢淪棄卒
8.5全港罷工 各行業響應
警刁難旺角遊行 要主辦方買650萬保險
良心公僕遭藍絲投訴 網民聲援
7.21傷者：拍門5分鐘 車長拒應
市民排長龍捐餐券 八達通
小店歡迎學生試食
鍾健平轟警改罪名
民望沉底 七成人反林鄭
水炮車路試 最快下周日出動
張建宗晤四警代表 跪低派like
警員網上挑釁：headshot你又點？
3,800會計師促成立調查委員會
國防授權法增懲港官條款
蓬佩奧冀中國做「正確事」
學者：反映外交政策藍圖
廣東16萬公安誓師 重裝練兵
胡志偉轟港澳辦撐警激化對立
網民聯署聲援真道助理校長
44人被控暴動 千人圍差館警擎槍